# ВВПД Практическая № 5

Работа, которую необходимо было проделать:

* написать документацию к функциям из модулей предыдущей практической работы
* сгенерировать документацию для **Doxygen** и залить ее на __GitLab__
* отредактировать **этот** _README_
* оформить отчет

Программа выполняет задачу по подсчету количества способов получения из исходной бинарной строки различных строк, с таким же содержанием 0 и 1

Алгоритм который реализует программа:

1. Получить на вход строку
2. Проверить ее на бинарность
3. Если строка бинарная - начать подсчет количества способов
   1. Определить границы(максимальное и минимальное числа, получаемые из исходного числа)
   2. Составить список из всех двоичных чисел между границами, включая границы
   3. Перебрать список, посчитав сколько чисел имеют столько же 0 и 1, сколько имеет исходное число
4. Вывести число способов получения

Мое решение не предусматривает математических формул(хотя было справедливо заметить, что должно было предусматривать), но я просто оставлю это здесь :)

$`count += 1`$

Часть кода, отвечающая за алгоритм:

```python
    def make_decision(inp):
        if not inp.strip():
            return inp
        else:
            inp = list(inp)
            zeros = inp.count('0')
            one = inp.count('1')
            minimal = inp
            maximal = minimal
            minimal = sorted(minimal)
            maximal = sorted(maximal, reverse=True)
            maximal = ''.join(maximal)
            minimal = ''.join(minimal)
            maximal = int(maximal, 2)
            minimal = int(minimal, 2)
            count = 0
            for i in range(minimal, maximal + 1):
                temp = bin(i)[2:]
                temp = list(temp)
                if len(temp) < len(inp):
                    for j in range(0, len(inp) - len(temp)):
                        temp.insert(j, '0')
                if temp.count('0') == zeros and temp.count('1') == one:
                    count += 1
        return count
```

Автору ~~0 лет~~ респект: [ну тут понятно, автор пиарится](https://vk.com/lxdamn)

![ALT](https://sun9-25.userapi.com/c857224/v857224175/8d682/uKuIlO8rR6A.jpg)